5.7萬人參與民間公投選特首

5.7萬人參與民間公投選特首

頭條

戴耀廷

【本報訊】公民聯合行動舉辦的「2017特首選舉民間全民投票」的實體票站昨晚11時關閉，截至昨午5時半有逾5.7萬人投票。

戴耀廷：政治形勢削投票意欲

發起人之一的港大法律系副教授戴耀廷坦承，原先預計約100萬人投票是過份樂觀。私隱專員初步認為全民投票表面上違反資料保安。

戴耀廷昨指部份選委答應參考民投結果投票，本來可以成為市民投票的誘因，但政治形勢卻令市民產生無力感，影響投票意欲，又稱電子投票平台於使用時相對複雜及困難，同時未能增設更多實體票站，但承認技術問題只會有數萬人的落差，而現時投票人數與預算有極大落差，是更深層的政治問題才能解釋。他坦言，投票人數少會令結果代表性大減，須由選委衡量當中的參考意義。

有關投票早前被指或涉個人資料保安漏洞。私隱專員公署昨稱，曾徵詢電腦保安專家及專業機構有關系統保安的意見，初步認為表面上有違反資料保安情況，已要求主辦機構解釋。公署指留意到主辦機構已發聲明否認系統洩漏個人資料，若有任何違反，署方會依法採取適當行動。
■記者許偉賢